{
    "question": "Bagian magnet yang mempunyai gaya tarik paling kecil adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "pada bagian tengah karena bagian tengah netral dan pada kutub selatan ...",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sumber-getar-memerlukan-waktu-005-sekon-untuk-melakukan-satu-ger-364",
            "question": "sumber getar memerlukan waktu 0,05 sekon untuk melakukan satu gerak bolak balik. frekuensi getarannya adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "T=0,05 s<br>f= 1/T = 100/5 = 20 hz gitu?",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "f = n/t<br>\u00a0 = 1 / 0,05<br>\u00a0 = 20 Hz",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-kerja-kincir-angin-apakah-yg-dimaksud-energi-f-142",
            "question": "-bagaimana cara kerja kincir angin ?    -apakah yg dimaksud energi fosil?mengapa kita tidak boleh menggunakan energi yg berasal dari fosil secara berlebihan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kincir angin dapat bergerak karena ada bantuan dari air dan angin. energi fossil merupakan energi alami yg berasal dari hewan yg sudah mati. jika digunakan secara berlebihan,maka akan menimbulkan kepunahan atau ketiadaian bagi spesies tersebut. \n  jadikab aku yg terbaik ya ! :-)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kincir angin akan bergerak saat ditiup angin, gerakan dari kincir tersebut akan diteruskan ke generator dan mengubah energi gerak menjadi energi listrik.\n\nenergi fosil adalah energi yang berasal dari bahan tambang berpa minyak bumi dan batu bara yang berasal dari fosil yang terpendam ratusan juta tahun yg lalu. kita tidak boleh menggunakan energi fosil berlebihan karena memerlukan waktu ratusan juta untk membuat energi ini sehingga disebut energi yang tidak dapat diperbaharui.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengamati-perubahan-bentuk-energi-di-lingkungan-dalam-kehidupan-s-507",
            "question": "Mengamati perubahan bentuk energi di lingkungan dalam kehidupan sehari-harimu!\r\ntolong jawabannya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "banyaak,<br>bisa energi kinetik jd potensial<br>trus juga da energi listrik menjadi energi cahaya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "temukan-suhu-dalam-celsius-dan-kelvin-untuk-keterangan-berikut-in-642",
            "question": "Temukan suhu dalam celsius dan Kelvin untuk keterangan berikut ini.    a. suhu kamar;\r\nb. suhu lemari es\r\nc. suhu siang hari pada musim kemarau\r\nd. suhu malam hari pada musim penghujan\r\n\r\nTolong jawab ya, mau dikumpul besok, thanks:)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Kalor merupakan energi panas yang dapat ditranfer melalui konduksi, konveksi dan radiasi. Pada materi ini ada beberapa poin yang perlu dipelajari diantaranya Asas Black, Pemuaian dan Laju Kalor \u00a0\n</p><p>Asas black berbunyi \u201cJumlah kalor yang dilepas oleh materi yang bersuhu lebih tinggi akan sama dengan jumlah kalor yang diterima oleh materi yang suhunya lebih rendah\u201d atau dapat disederhanakan bahwa kalor serap akan sama dengan kalor lepas suatu campuran. Asas ini memenuhi persamaan \u00a0\n</p><p>[tex]Q_{lepas} = Q_{terima}\\\\(mc\\Delta T)_{lepas} = (mc\\Delta T)_{terima}[/tex]\n</p><p>Pemuaian merupakan pertambahan dimensi panjang, luas maupun volume akibat adanya perubahan suhu. Setiap benda memiliki konstanta pemuaian yang berbeda sehingga pada benda yang berbeda meskipun perubahan suhunya sama akan mengalami perubahan dimensi yang berbeda beda\n</p><p>Sedangkan Laju kalor ada yang bersifat konduksi pada zat padat, konveksi pada zat cair atau gas dan radiasi tanpa perantara. Laju aliran kalor pada suatu benda juga akan berbeda beda, selain ditentukan dari perbedaan suhu juga ditentukan oleh karakteristik suatu bahan yang disebut koefisien konduksi, koefisien konveksi dan emisivitas pada radiasi\n</p><p>\n</p><p><strong>Pembahasan \u00a0</strong></p><p>Temukan suhu dalam celsius dan Kelvin untuk keterangan berikut ini.\n</p><p>Pada soal ini jawabanya sangat relatif terhadap lokasi dan waktu, namun secara umum di Indonesia akan seperti ini (K=C+273)</p><p>a. suhu kamar;\n</p><p>25 C = 298 K</p><p>b. suhu lemari es\n</p><p>-18 C = 255 K</p><p>c. suhu siang hari pada musim kemarau\n</p><p>30 C = 303 K</p><p>d. suhu malam hari pada musim penghujan</p><p>20 C = 293 K </p><p><strong>Pelajari lebih lanjut \u00a0</strong></p><p>1.Materi tentang Pemuaian https://brainly.co.id/tugas/20730381\n</p><p>2.Materi tentang Laju kalor https://brainly.co.id/tugas/13315146\n</p><p>3.Materi tentang pemuaian https://brainly.co.id/tugas/19908574\n</p><p>\n</p><p>Detil jawaban \u00a0</p><p>Kelas: 11\n</p><p>Mapel: Fisika\n</p><p>Bab: Bab 5 - Suhu dan Kalor\n</p><p>Kode: 11.6.5\n</p><p>\n</p><p>Kata Kunci: Kalor, asas black, laju kalor\n</p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3kgberapa-newton-sih-trus-klo-25kg-berapa-newton-960",
            "question": "3kg=berapa newton sih\r\ntrus klo 25kg berapa newton",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "w=mxg<br>=3kg x 9,8<br>=29,4 N<br><br>=25kg x 9,8<br>= 245<br><br>w= berat<br>m=massa<br>g gravitasi<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mungkin kalau tidak salah kalau 3 kg itu sama dengan 30N, sedangkan 25 kg itu sama dengan 250 N. caranya itu 3kg\u00a0x\u00a010m/s2\u00a0= 30N. yang 25 kg caranya sama juga.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "56-r-berapaf-15-f-berapar-20-k-berapa-c-75-f-berapa-469",
            "question": "56 R berapa....F\r\n15 F berapa.....R\r\n20 K berapa ....C\r\n75 F berapa.......K",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "56R =( [tex] \\frac{9}{4} [/tex] x 56 ) +32<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 126 + 32<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 159 F<br>15F = ( 15 - 32 ) x\u00a0[tex] \\frac{4}{9} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= -17 x\u00a0[tex] \\frac{4}{9} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= - 7,6 R<br>20K = (20-273)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= -253 C<br>75F = (75-32) x\u00a0[tex] \\frac{5}{9} [/tex] + 273<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 23,9 + 273<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 296,9 K",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1suatu-gelombang-mempunyai-frekuensi-05-khz-dab-panjang-gelomba-437",
            "question": "1.suatu gelombang mempunyai frekuensi 0,5 kHz dab panjang gelombang nya 8m. berapa cepat rambat gelombang tersebut?    2. suatu gelombang radio siaran frekuensi 1,5 MHz . jika cepat rambat gelombang radio 3 x 10pangkat 8 m/s . hitung panjang gelombang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cepat gelombang=panjang gelombang x frekuensi, 0,5kHz=500hz, 1,5Mhz=1,5x1.000.000 (10 pangkat 6 atau 10\u20196). #1. v= 8 x 500= 4000m/s  #2. panjang= 3 x 10\u20198 / 1&#039;5 x 10\u20196 = 0,02 m",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.\u00a0Dik \u03bb\u00a0= 8 m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0f = 0,5 kHz = 500 Hz<br>Dit V ?<br>jawab.<br><br>V = \u03bb\u00a0x f<br>\u00a0 \u00a0 = 8 . 500<br>\u00a0 \u00a0 = 4000 m/s<br><br>2.\u00a0\u00a0Dik v\u00a0 = 3x10^8 m/s^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0f = 1,5 MHz = 1\u00a0500 000 Hz<br>Dit V ?<br>jawab.<br><br>V = \u03bb\u00a0x f<br>\u00a0\u03bb \u00a0 = v / f<br>\u00a0 \u00a0 = 3x10^8 / 1,5x10^6<br>\u00a0 \u00a0 = 200 m<br><br>Semoga membantu :) D jadikan yang terbaik ya kak",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nama-latin-dari-tanaman-pepaya-483",
            "question": "Nama latin dari tanaman pepaya??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>nama latinnya pepaya =\u00a0Caricae Fructus</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Caricae Fructus.......<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-sebatang-baja-pada-suhu-20-derajat-celcius-adalah-20cm-k-551",
            "question": "panjang sebatang baja pada suhu 20 derajat celcius adalah 20cm. koefisien muai panjang baja 0,000011/derajat celcius . hitunglah panjang baja trsebut pada suhu 70 derajat celcius!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Lo=20cm<br>cx=0,000011/C<br>=20+20(0,000011\u00d750)<br>=20,022cm<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bagaimana-cara-kerja-transformator-mengapa-harus-dengan-809",
            "question": "Jelaskan bagaimana cara kerja Transformator! Mengapa harus dengan\u00a0 teganggan arus bolak-balik? dapatkah menggunakan tegangan searah? mengapa demikian? tolong dijawab ya guys... Thanks :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "transformator step up dan step down harus dialiri arus ac karnajika ia menggunakan arus dc adanya kesulitan dalam pembuatan generator trafo dcnya sebenarnya bisa trafo menggunakan dc tetapi harus mengunakan cincin belah.<br><br>nih cara kerjanya cuy<br>transformator bekerja berdasarkan prinsip\u00a0induksi\u00a0elektromagneti<u>k</u><span>. Tegangan masukan bolak-balik yang membentangi primer menimbulkan\u00a0</span>fluks magnet<span>\u00a0yang idealnya semua bersambung dengan lilitan sekunder.\u00a0</span>Fluks<span>\u00a0bolak-balik ini menginduksikan\u00a0</span>GGL<span>\u00a0dalam lilitan sekunder. Jika efisiensi sempurna, semua daya pada lilitan primer akan dilimpahkan ke lilitan sekunder.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}